---
title: 基础功能
---

# 基础功能

??? abstract "目录"
    [TOC]

## 主界面

主界面分为快速访问工具栏、菜单栏、数据栈视图、成果栈视图、数据对象视图、属性视图、操作日志视图、内容显示视图，工具视图等几部分。

![整体界面](../media/fea4297c80e39a46dd06a2d4ef343d8a.png)

1. 数据栈：位于软件的左边，用来展示当前模块用到的数据
2. 成果栈：位于软件的左边，用来展示当前模块的历史操作和成果
3. 内容显示窗口：位于软件的中央，用于显示各个功能模块的视图窗口
4. 数据对象：位于软件的右上部，用来展示当前模块的可操作对象
5. 属性视图：位于软件的右下部，用来展示当前模块的操作属性
6. 菜单栏：位于软件的上部，用来展示系统的功能模块，以及模块对应的操作
7. 快速菜单栏：位于软件的左上部，用来提供给用户常用的快捷操作
8. 日志：位于软件的下部，用来展示用户操作的记录
9. 工具栏：位于软件的右侧，用来展示当前模块快捷工具栏

## 工区管理

工区管理界面主要包含对工区管理的一些基本功能，包括工区的添加，编辑，删除，导入，导出及切换、管理工区。

![工区管理](../media/4e7ffc42a108322aafb4441e3ca0574e.png)

### 工区添加

点击工区管理界面右侧的添加按钮，弹出输入界面，输入工区名称及工区的归属方（如中石油、中石化、中海油），点击确定即可完成工区的添加。

![添加工区](../media/87b3eb68b1febac7f6e4266c381770ed.png)


### 工区编辑

点击工区管理界面右侧的编辑按钮，弹出编辑界面，该部分主要是对已有的工区的基本信息进行编辑及修改。

![编辑工区](../media/a4cf561e162d6b410deabf7accaec0f7.png)


### 工区删除

选中需要删除的工区，点击工区管理界面右侧的删除按钮，点击确定即可删除所选工区。

![删除工区](../media/b2c4934a84fcdf16d4b49813c6891499.png)


### 工区导入

点击工区管理界面右侧的导入按钮，弹出工区导入界面，选择浏览找到待导入的工区文件位置，输入工区密码，点击获取信息，读取工区的原始名称，此处可对原工区名称进行修改，点击确定完成工区导入。

![导入工区](../media/f50d5043781cce86bb633fa241b2bfdd.png)


### 工区导出

在工区管理界面选择要导出的工区，点击右侧的导出按钮，弹出导出界面，输入导出密码，选择保存路径即可完成工区的导出。

![导出工区](../media/4697634d27d6053f3b226b9fcc7f70b6.png)

### 工区切换

在工区管理界面选择要打开的工区，点击右侧的选择按钮即可切换至该工区。

## 开始菜单栏

开始菜单栏包括各个模块的一些通用操作，如放大，缩小，截图等功能。

## 快捷工具栏

快捷工具栏主要包括的操作主要有：成果保存、另存、系统刷新、撤销、删除、截图等。

## 窗口管理

软件各个窗口是以标签页的形式显示，可以进行以下操作：

* 拖动标签页或者在标签右键-\>Float可以将窗口独立显示。拖动回标签栏或者在标签右键-\>Dock as Tabbed Document可以恢复。
    ![Alt text](images/index/image.png)

* 拖动到对应的分屏标识可以同时组合多个窗口。
    ![Alt text](images/index/image-1.png)
    ![Alt text](images/index/image-2.png)
* 点击"X"按钮或者鼠标中键或者右键-\>Close可以关闭窗口。
    * 右键-\>Close All But This可以关闭除本窗口之外的所有窗口。

## 隐藏操作窗口

点击以下按钮可以隐藏各个操作窗口，点击最小化的各个功能可以短暂重新显示，重新显示时再次点击即可恢复。

![Alt text](images/index/image-3.png)

![最大化的界面](images/index/image-4.png)

右上角可以隐藏标题栏以进一步最大化界面。

![隐藏标题栏](images/index/image-6.png)

![隐藏标题栏的最大化界面](images/index/image-5.png)


## 切换主题

点击右上角切换主题按钮可以切换主题。部分主题没有适配可能会出现显示问题。

![切换主题](images/index/image-7.png)

![Liquid Sky主题](images/index/image-8.png)